拜登支持者77%感到壓力及焦慮：怕像4年前希拉蕊爆冷門

記者崔子柔／綜合報導

美國心理學會（American Psychological Association）調查顯示，美國有68%成年人認為「顯著的生活壓力」源自大選，其中民主黨的支持者又因為2016年希拉蕊敗選大爆冷門，現在擔心情節重演而備感壓力，只能先假設川普會連任，拜登當選了就能當作是意外驚喜。

根據《紐約時報》報導，美國心理協會最近的研究發現，民主黨支持者有76%因為大選感到明顯壓力，比例遠高於共和黨支持者的67%及無黨籍人士的64%。

從事民調工作超過40年、紐約瑪麗斯特大學民意研究所（Marist College Institute for Public Opinion）的總監米林戈夫（Lee Miringoff）表示，這次大選是他有記憶以來最令人感到焦慮的。

蒙茅斯大學民調研究所（Monmouth University Polling Institute）所長穆雷（Patrick Murray）也說，很多民主黨支持者受4年前的結局影響，即使現在拜登民調領先，也無法感到樂觀，共和黨支持者則維持一貫自信作風，覺得川普能順利贏得大選，穆雷也擔心他們得失心太重，如果選輸了會面臨「個人存在危機」。

作家奧爾良（Susan Orlean）17日在推特發文表示，「2016年的選舉之夜正在聚會中，準備慶祝歷史性的勝利，今年就選擇待在家，緊張到什麼都沒辦法計畫」，其他民主黨支持者也憶起當年的心情，有的人喝到爛醉哭著入睡，甚至還有人覺得自己患上「創傷後遺症」（PTSD）

In 2016, our Election night plan was to party-hop and celebrate what we were sure was going to be a historic victory. This year, staying home (of course), and too nervous to plan anything.

— Susan Orlean (@susanorlean) October 16, 2020
▲民主黨支持者在推特抒發壓力。（圖／翻攝自推特／@susanorlean）

也有一群人開始進行期望管理，先假設結局是川普連任，如果拜登勝選就成為意外驚喜，包括紐約市上西城（Upper West Side）民主黨市議員羅森塔爾（Helen Rosenthal），她心裡默默期待拜登贏，「但腦子裡大部分時候都說服自己，川普贏了也好，紐約就沒有財政紓困措施，環保問題會讓更多陣地輸掉，婦女墮胎權也將推翻，我們會失去醫療保險」。

還有部分民主黨支持者覺得自己被「川粉」淹沒而感到焦慮，住在密西西比州尤多拉社區（Eudora）的芬玉（Cyd Fenwick）就說，她曾在超市和2名沒有戴口罩的女性發生衝突。芬玉80歲的媽媽在汽車上貼滿歐巴馬的貼紙，她被幾輛貨車包夾甚至差點被撞到。

使乜驚呀
cnn 都話90%嬴嘛

爆冷門
係呀侵好撚冷門呀

人哋掘個陷井講D啱聽說話就心甘情願跳落去, 臨死一刻先不斷問點解會咁唔應該係咁

民主黨成個黨都腐敗到不得了
腦殘粉絲咁都仲要撐不如死咗佢

你老母我壓力仲大啦

個個都民主黨唔通個個都真係民主咩

驚咪轉投對手囉

芬玉（Cyd Fenwick）有冇女？
驚唔驚俾拜登聞

問下韓粉點樣可以易接受d囉

白左真係宗教嚟⋯⋯

咁你哋拜登係咪孌童吖？
係咪同個仔Hunter Biden收受咗中國嘅利益
又唔敢否認
又唔回應

咪繼續拖到3/11 睇下點囉

問下韓粉點釋懷

若果係真，噉今次左派動員力應該會高好多。

輸了

咁唔係好事，令更多民主黨支持者去投票

精警

啱呀 連燈都好支持 China joe 㗎

怕乜，有全連登撐你

我登穩了

biden sure win

民主黨賣美國，大家要拒絕含撚，投白票吧

唔怪得dems而家都唔撚信民調
Call埋力架馬出盡奶力拉票

推 黃之鋒：航空業界無論罷工定訂曬全球豬嘴返香港 一直有力出力 - 分享自 LIHKG 討論區

佢係以為自己係大多數啫

好彩當時唔係民主黨勝利，
如果唔係成個世界玩完。

怕咪投侵
保證拜登輸就唔洗驚

岩, 保證共和黨一定贏咪唔洗驚

沉默的大多數

最初兩場rally比班tiktoker rig左, 搞到好似冇人咁
班Dems以為真係冇人撐侵
依家日日都係rally

拜登父子就算強姦咗我個女，我都要投

好多口投手唔投呀，好似得二成寄返去

話直播食屎條友找左數未

芬玉俾兩架車夾
芬玉女就俾拜登父子夾

驚咪而家就直接移民去中國囉，人地幾時都歡迎你班白痴美豬，反正你地投支那糟都係想美國變支那省啫

無撚用唔捱得

ching
左膠搞既民調都話侵仔輸硬喎

等walk in投姐
我估

好重無力感又輸喇

唔洗擔心啦左膠 輸撚硬

感壓力，但唔投票

自己友搞㗎喎, 咁都信唔過

當兩次選舉輸既機會都係0.1

兩次輸灑既機會都係 1%啫

俾啲信心自己

敗登瞓喺度都贏

就算j20頭頂飛過都要拜登

係囉, 仲大幅領先緊喎

驚閪咩
拜燈蠃左唔駛再驚
以後剩係事奉刁帝就得

咩爆冷 根本就係班左癌一廂情願信左派民調

出到黑狗都冇乜人潮

驚乜撚
我登必勝

邊有咁邪？

爆冷？有熱過咩

佢地話拜登90%贏

上屆希拉莉95%贏

其實佢地越緊張就會越落力拉票同投票反而令拜登越大機會贏,希拉里果次就係輸全世界都以為佢贏硬.

國民警衛軍在開票日巳準備出動

仲有1成輸

焦慮?幾時自埋殺啊垃圾
順手問埋係香港見風駛舵既泛撚

燈伯必勝，戀童合法化

夠唔夠香港人壓力大

移民去支那咪得 唔洗焦慮 因為你無得揀

點解有種台灣寒國魚既感覺

真係cls為咗民主党要生要死
而唔係屌尻民主党改革或者搵第3黨

同香港民主黨一樣迂腐無能

唔係好事
咁佢地投票率會好高

不過拜登必勝
只係贏多同少嘅分別

拜燈~啪啪啪 拜燈~啪啪啪
吾燈必勝，長命百歲，身體健康

今年連燈仔發功，拜登應該做硬總統

make liberal cry again

牙joe晨早夠晒票

Sleepy Joe ALWAYS looked at his scripts, figures, and bullet poitns from his loads of paper!!

Come on. Show us what you have DONE!!!

香港啲廢老咁 覺得佢贏就投佢

藍絲：我哋先係主流

個個民建聯唔通個個都真係民主建設咩

呢家越嚟越覺得天真嬌先係智者

移民中國咪得

賣國賊支持者
點止感到壓力及焦慮，直頭要去自殺啦

樓主又收共和黨錢扮藍絲

輸一次就爆冷，輸兩次又算係咩？

「2016年的選舉之夜正在聚會中，準備慶祝歷史性的勝利，今年就選擇待在家，緊張到什麼都沒辦法計畫」
↑ 根本就同ATV「拍定手先」一鳩樣 班友自己柒而家又怪人

係咪沉默嘅大多數

爆咩冷依家係選出黎唔係比賽喎
對家贏左證明你哋自己先係冷門

Glory hunter

唔投咪唔洗驚輸

FOUR MORE YEARS OF LIBERAL TEARS

美國民主黨依刻應該震緊
侵侵贏左要去大灣區發展
到時可以享有大量細路做報酬

"甚至還有人覺得自己患上「創傷後遺症」（PTSD）"

成個民主黨咁腐敗，奧巴馬最大責任

偽君子黨

依家唔冷啦 無得爆啦

多撚餘
拜登一定win
Chill下啦bro

佢不嬲都智者係你地用常理來諗佢啫

還有部分民主黨支持者覺得自己被「川粉」淹沒而感到焦慮，住在密西西比州尤多拉社區（Eudora）的芬玉（Cyd Fenwick）就說，她曾在超市和2名沒有戴口罩的女性發生衝突。芬玉80歲的媽媽在汽車上貼滿歐巴馬的貼紙，她被幾輛貨車包夾甚至差點被撞到。

另外嗰 23% 轉投侵定直情唔投先至係最重要。

好似藍絲，以為自己好叠馬

想知果班人移民去中國未

我登必勝

根本上政治嘅世界就唔係按常理進行 天真嬌真係冇錯